<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on sobatorinanban.github.io</title>
    <link>https://sobatorinanban.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on sobatorinanban.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 00:52:38 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sobatorinanban.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新年のご挨拶</title>
      <link>https://sobatorinanban.github.io/posts/2024/01/04/happy-new-year-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:52:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sobatorinanban.github.io/posts/2024/01/04/happy-new-year-2024/</guid>
      <description>Happy New Year, 2024 新年あけましておめでとうございます．
昨年は色々と忙しく，ブログを更新したいと言いつつも全くできませんでした．今年こそはゆるく更新できたらなと思います．
Looking back on Last Year 昨年を少し振り返ってみたいと思います．
インターンを昨年も続けてやっていました．少し忙しくなるような場面もありつつ，大変貴重な経験ができてるなあと日々思っています．
また研究面では，学会発表をしました．このCS研究会では他大学の学生の方々の発表を見たり質問をしたりと，中々に刺激的でした．加えて自分のポスターセッションでは，先生方含め様々な方々に質問していただき，大変参考になる点ばかりでした．
研究内容としてはまだまだなのですが，これからも頑張っていきたいなと思った次第です．
New Year&amp;rsquo;s resolutions 勉強がんばる 研究がんばる これに尽きます．
昨年の振り返りと関連があったりするのですが，少し前に大きな転機があったので，まずはそれについての努力を惜しまず，できるところまでやりたいと思っています．詳しい内容については，一段落した時に記事にでもしようかなあと思ったり思わなかったりしています．
最後に ほぼ中身がない記事となりましたが，色々と頑張っていきたい所存です．
今年もよろしくお願いいたします．それでは！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年のご挨拶と雑記</title>
      <link>https://sobatorinanban.github.io/posts/2023/01/04/happy-new-year-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 02:01:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sobatorinanban.github.io/posts/2023/01/04/happy-new-year-2023/</guid>
      <description>Happy New Year, 2023 新年あけましておめでとうございます。 昨年はこの個人サイトもどきを作ったにも関わらず、あまり更新できてませんでしたね&amp;hellip;。今年は日記等も更新しつつ、それ以外の記事も書いていけたらなと思います。(当初の目的が技術メモとかでしたので)
New Year&amp;rsquo;s resolutions 今年の目標をリストにしてみようと思います。
研究をがんばる・研究室生活を充実させる 私は現在B3ですが、来年度からはB4として研究が始まる予定です。個人的にかなり興味のあることを研究テーマにできそうなので、がんばりたいところです。それに合わせて研究室での生活も充実させていきたいです。というわけで、研究室生活を充実させるために重要なのではないかと考えることがあります。それはコミュニケーションと場の雰囲気です。最近感じたこととして、コミュニティの中に一人でも明るくて活発な人がいると雰囲気って変わってくるなあ、ということがあります。私も大変に活発かと言われるとそうではないので分かるのですが、この人とだったら楽に話せる！みたいな存在は、そのコミュニティにどれだけ気持ちが前向きになれるかを左右するのではないでしょうか。今年は受け身でいるだけでなく，以前に増して積極的にコミュニケーションを取るように心がけたいです。
インターンがんばる 私は現在長期インターン (のようなもの) に参加しております。比較的コンスタントにタスクを抱えておりますし、初めてのことばかりなので割と忙しく過ごしています。その中で、昨年は自分の至らない部分がたくさん見えてきた一年でもありました。今年はそれらを踏まえて更にがんばっていきたい所存です。
英語がんばる これに関しては勉強と練習あるのみだと考えているので、今年こそは英語を使うことに積極的になっていきたいです。
趣味の開発をぼちぼち進めていく 趣味で開発しているものがいくつかあります。しかしどれも進捗がない状態のまま放置してしまっているので、時間を見つけてゆっくり進めていきたいです。とりあえずの動作まではもっていきたいところですね！
近況 new PCを作るためにちょっと前から集めていたパーツですが、ここ数日でついに全て揃いました。お財布に余裕がないので基本的にジャンクパーツですが、後ほどこれについては記事を書きたいと思っています！
最近キーボードの沼にハマっています。 My new gear...
キーボードを買いました pic.twitter.com/6q9LsCLWS2
&amp;mdash; 鶏南蛮そば (@soba_torinanban) December 4, 2022 とりあえず1台買って改造などして使っているのですが、今度は分割キーボードが欲しくなってしまい&amp;hellip; 弊学にはやばいキーボードのオタクが集まっている研究室があるとの噂なので、いつか遊びにいきたいです。
最後に 久々の更新で色々書きましたが、今年もよろしくお願いいたします。それでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近況, 気づきと反省</title>
      <link>https://sobatorinanban.github.io/posts/2022/10/01/my-recent-news-realization-and-reflection/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 01:31:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sobatorinanban.github.io/posts/2022/10/01/my-recent-news-realization-and-reflection/</guid>
      <description>近況 もう10月ということで、大学も後期 (弊学は2学期制です) の講義が始まっております。といっても今までと変わらずアルバイトしたりインターンに参加したりしつつ、生きてます。ここ数日は朝夜が肌寒く感じる一方、昼間がわりと暑かったりするので体調管理には気をつけたいところです。
先日昔からの友人と秋葉原を散策しました。その友人伝いで新たな出会いもあったりと、中々良かったです。夏休みのハイライトといえばこれくらいでしょうか。
気づきと反省 さて、最近私の身の回りにはインターンやハッカソンに参加してきた人間が多く、こんな感じだったよ～という話をよく聞きます。基本的に私は優秀な人間ではないため、みんな凄いなあと思っているわけなのですが、その話の中で気づきがあったり自分の行動に当てはめて反省することがよくあります。ここでは最近の気づきと反省をいくつか紹介しようと思います。
質問をするときは一旦ノートに書き出して整理しておこう 事前に質問の内容を決めておくものの、脳内で考えているだけでは実際に質問をしようと思ったときにごちゃごちゃしてしまいがちではないでしょうか。本当に基本的なことですが割とこういうムーヴをしているかもしれないと反省しました。自分の疑問に思っていることを一旦ノートに書き出し整理するのは、やはり良さそうだなと改めて思いました。
順序立てずに長々と意見を述べるのは避けよう 気を抜くと本当にこういう話し方をしてしまいがちなので、シンプルに反省しました。何事も順序立てろとは思いませんが、最低限相手を思いやるコミュニケーションを意識したいです。
グループでディスカッションするときは最低でも進行役と書記は明確に決めておこう この間なんとなくふわっとした進行役がいて、誰かが書記をしているというグループワークをしてしまい、無事崩壊したのでこれは間違いなく必要だと思われます。
全て本当に基本的なことでしたが、改めて意識していこうと思った次第です。それでは。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初めまして</title>
      <link>https://sobatorinanban.github.io/posts/2022/09/22/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 19:06:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sobatorinanban.github.io/posts/2022/09/22/hello-world/</guid>
      <description>Hi, 初めまして。鶏南蛮そば (Soba Torinanban) と申します。 現在大学生で、計算機科学を学んでいます。友人が良い感じのポートフォリオサイトとブログを作っていたので、感化されて自分も作ってみました。 とりあえずGitHub Pagesで簡易的にホスティングできれば良いなと思ったので、静的サイトジェネレータのHugoを使いました。初めて使ったのですが、めちゃくちゃ便利ですねこれ (驚き) テーマもたくさんあって悩みました。自作するのも良さそうだと思ったのですが、PaperModという素敵なテーマがあったので使わせていただいてます。
Hereafter このブログには、技術メモ的なものを中心に書いていこうと思います。時々日記も書くかもしれません。
よろしくお願いします。それでは。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
